\documentclass[12pt,oneside]{book}
\usepackage{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fourier}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage{geometry} % - pozwala na ustawienie parametrów strony poprzez
\geometry{verbose,a4paper,tmargin=2.5cm,bmargin=2.9cm,lmargin=5.2cm,rmargin=1.7cm}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}

\fancypagestyle{mainmatter}{
%\rhead{Program konferencji}
\lhead{IV Ogólnopolska Konferencja Klimatologiczna}
\rfoot{\thepage}
}

\usepackage{subfiles}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{fixltx2e}
\usepackage{longtable} 
\usepackage{pdflscape} 
\usepackage{afterpage}

\usepackage{imakeidx}
\makeindex[name=a,title=Authors,intoc=true]
\makeindex[name=p,title=Packages,intoc=true]

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{amsfonts, amsmath, hanging, hyperref, parskip, times}
\usepackage[numbers]{natbib}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{graphicx} 
\hypersetup{
	colorlinks,
	linkcolor=black,
	urlcolor=black,
	citecolor=black
}

\usepackage{pdfpages}

%\let\section=\subsubsection
\newcommand{\pkg}[1]{{\normalfont\fontseries{b}\selectfont #1}}
\let\proglang=\textit
\let\code=\texttt
\newcommand{\atitle}[1]{\begin{center}{\bf \LARGE #1}\end{center}}
\newcommand{\affiliations}{\footnotesize\centering}
\newcommand{\keywords}{\paragraph{Keywords:}}
\newcommand{\packages}{\paragraph{R packages:}}

\providecommand{\tightlist}{%
	\setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

\setlength{\topmargin}{-15mm}
\setlength{\oddsidemargin}{5mm}
\setlength{\textwidth}{165mm}
\setlength{\textheight}{250mm}

\titleformat{\chapter}[display]
{\normalfont\bfseries}{}{0pt}{\Large}

\titleformat{\section}[block]
{\Large\bfseries}{}{0pt}{\titlerule\\}[\vspace{2pt}\titlerule]

%\titleformat{\section}[block]
%{\Large\bfseries\filcenter}{}{1em}{}

\setcounter{secnumdepth}{0}
\setcounter{tocdepth}{3}

\title{IV Ogólnopolska Konferencja Klimatologiczna \\ \emph{"Aktualne problemy badawcze w meteorologii i klimatologii"}}
\vspace{12cm}
\date{23 marca 2018 r.}
\author{Uniwersytet im. Adama Mickiewicza w Poznaniu\\Wydział Nauk Geograficznych i Geologicznych}

\usepackage{graphicx}
\begin{document}

% \includepdf{figs/front_cover.pdf}
% \cleardoublepage

\frontmatter
\maketitle

\chapter*{KOMITET NAUKOWY}
\vspace{-0.5cm}
prof. UAM dr hab. Leszek Kolendowicz, \textit{Uniwersytet im. Adama Mickiewicza}

prof. dr hab. Ewa Bednorz, \textit{Uniwersytet im. Adama Mickiewicza}

prof. dr hab. Krzysztof Fortuniak,  \textit{Uniwersytet Łódzki}

prof. UWr. dr hab. Maciej Kryza, \textit{Uniwersytet Wrocławski}

prof. dr hab. Krzysztof Migała,  \textit{Uniwersytet Wrocławski}

prof. dr hab. Zbigniew Ustrnul,  \textit{Uniwersytet Jagielloński}

prof. dr hab. Joanna Wibig, \textit{Uniwersytet Łódzki}

prof. UAM dr hab. Dariusz Wrzesiński, \textit{Uniwersytet im. Adama Mickiewicza}


\vspace{2cm}
\Large{\textbf{KOMITET ORGANIZACYJNY}}
\vspace{0.5cm}

\normalsize dr Arkadiusz Tomczyk

mgr Agnieszka Majkowska

prof. UAM dr hab. Leszek Kolendowicz

prof dr hab. Ewa Bednorz

dr Bartosz Czernecki

dr Mateusz Taszarek

dr Marek Półrolniczak

dr Katarzyna Szyga-Pluta

mgr Hanna Forycka -- Ławniczak


%\begin{landscape}
\chapter{Szczegółowy program konferencji }
TODO
%\input{figs/full_program.tex}
%\end{landscape}

\chapter{Przedmowa}
\input{misc/welcome.tex}


\tableofcontents
\mainmatter

\pagestyle{mainmatter}% mainmatter page style

\chapter{Sesja I (godz. 9.30-12.30)}
\large
\vspace{0.5cm}
\subfile{abstrakty/Bilinska.tex}
\newpage
\subfile{abstrakty/Franczyk.tex}
\newpage
\subfile{abstrakty/Poreba.tex}
\newpage
\subfile{abstrakty/Bielecki.tex}
\newpage
\subfile{abstrakty/Guzik.tex}

\chapter{Sesja II (godz. XX.00-XX.XX)}
\subfile{abstrakty/Bielecki.tex}
\newpage
\subfile{abstrakty/Guzik.tex}



\chapter{Uczestnicy konferencji}
\input{misc/indeks_autorow.tex}


\backmatter
\printindex[a]
\printindex[p]


%\includepdf{figs/back_cover.pdf}

\end{document}
